【變相出雙糧？】工銀亞洲轉賬出錯 打工仔多收億元陸續收回

有傳工銀亞洲（ICBC）本月初因系統出錯，在進行結算業務時令部分客戶賬戶重複入帳，即打工仔卻變相齊齊「出雙糧」，不過卻令工銀亞洲因事件需多付超過1億港元。據了解，支付方並未受影響，而多付的金額則由工銀亞洲負責，估計該行需要額外支付逾1億元。不過，業界指，銀行會追回「出雙糧」戶口，而工銀亞洲表示，已現時相關款項正陸續收回，對受影響客戶深表歉意。

工銀亞洲發言人回覆《蘋果》查詢時證實此事，指該行在8月1日進行結算業務時，因系統問題導致對部分客戶賬戶重覆入賬，但此事對客戶並無造成損失。發言人稱，事件發生後便立即處理問題，現時系統運作正常，並積極與所涉銀行及客戶溝通，以處理重覆入賬事宜，又經已向金管局匯報。現時相關款項正陸續收回，對受影響客戶深表歉意。

金管局發言人指，已收到有關銀行的通報，據了解，今次事件涉及銀行重覆支付款項，而銀行的客戶並沒有被重覆扣帳。金管局指已要求銀行徹查事故的起因，並採取補救措施防止同類事故發生，及向當局提交詳細報告。另外，金管局已要求銀行確保客戶的利益不會因今次事件受到損害。

嘔返哂出黎